红烧茄子

最近两天过得实在不如意，难道是男人每两个月一次的心理例假来了？中午跑去食堂点了非常讨厌的红烧茄子吃。心理一扭曲，自己就容易跟自己过意不去。面对着它，刚开始时依然是难以下咽，反胃倒没有以前那么严重了，恶心还是有那么一点。但吃着吃着便开始觉得味道还没那么难吃，甚至还带了一点点甜味。当然，一份红烧茄子还是只吃下去了大概三分之一。现在对于红烧茄子的感觉从超级难吃过渡到了不怎么好吃。话说，这二十多年来对于茄子的印象就是很难吃。至于原因，小时候一次吃茄子吐得是稀里哗啦，惨不忍睹。这个心理阴影烙在了当年那个幼小的心上，影响了我长达20年。然而，这个错误的感觉并不是客观事实。身边对我说茄子，尤其是红烧茄子好吃的大有人在。我自己的切身感触也是红烧茄子给味觉的刺激至少还是说的过去的。看来，人生中太多的事情都是自己主观上的认知偏差。